Qui hábitat in adjutório Al\textbf{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli \textit{com}\textit{mo}\textbf{rá}bitur.

Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium \textbf{me}um:~* Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.

Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve\textbf{nán}tium,~* et a \textit{ver}\textit{bo} \textbf{ás}pero.

Scápulis suis obumbrábit \textbf{ti}bi:~* et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.

Scuto circúmdabit te véritas \textbf{e}jus:~* non timébis a timó\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.

A sagítta volánte in die,~+ a negótio perambulánte in \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.

Cadent a látere tuo mille,~+ et decem míllia a dextris \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.

Verúmtamen óculis tuis conside\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.

Quóniam tu es, Dómine, spes \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.

Non accédet ad te \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.

Quóniam Angelis suis mandávit \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.

In mánibus por\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.

Super áspidem et basilíscum ambu\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.

Quóniam in me sperávit, liberábo \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.

Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~+ cum ipso sum in tribulati\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.

Longitúdine diérum replébo \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.

Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.